都幾慶幸自己母語係全球最難語言

我意思係廣東話+繁體字
而唔係普通話+殘體字
要大陸人或者台灣人學好廣東話應該學到入棺材都未學好
香港人 自豪啲！
我520你老母啊

我就係依家學緊廣東話嘅臺灣人（揮手）
難到仆街

其實變相難傳播

拉丁文？阿拉伯文？俄文？

我教你

想推廣廣東話首先要戒除打飛機話廣東話好撚難學嘅習慣

唔使啦
我一早使錢搵老師喇

呢條片我都有睇到

最難 唔係梵文咩 除左同中文一樣咁難 重要係少人用 好少教學 而且古老語系

台灣人要學廣東話其實有好多優勢，加油

我睇過一篇野講語言難度
話英文就乜都簡單
俄文就文法深
中文就文法簡單 但字就難

你哋有優勢過大陸哩㗎喇 起碼你地謙虛啲
加油

有優點亦都有缺點
優勢就係我哋一早識咗繁體中文
麻煩嘅地方就係好多發音係臺灣人冇嘅

香港人學好英文就冇問題

咁呢個缺點基本上其他國家嘅人都會有嘅，但繁體中文得台灣同香港會用

聽講波蘭文先係最難

係佢哋大部份冇心學，見過有北方新移民十五歲先嚟到，啲廣東話分分鐘正過土生土長香港人
廣東話係咩全球最難就一撚定係假，只係個個嚟到都唔使學好佢搞到你有錯覺以為真係咁難學好，其他國家啲文就算難，但你學唔好就喺當地生存唔到咪焗住學囉

我意思係，相同詞語但係我哋發音有少少啲唔同
好易會混淆
男友成日話我廣東話唔標準

見到大家喺度討論到底邊種語言先係最難學 大家唔使再坳喇
因為曼德拉曾經講過 廣東話係最難學嘅語言

你識仆街都唔錯

最緊要人哋聽得明同流利啫，標唔標準其次啦
不過喺香港有機會被誤認為支那新移民

最易學一定係粗口先

學咗30堂呀嘛

用字上完全睇唔出喎，學得好好

廣東話粗口要學齊都唔易

我最撚驚就係俾人當支那人
所以我一早買咗呢個

如果一定要問粵語有咩難學，咁就係佢唔夠系統化，冇官方既統一標準，同埋極少全面同有系統既教材
成日以為粵語真係咁難學用嚟打J，有種虛假既安全感，但同時分分鐘身邊已經滲透咗好多講標準粵語既共諜

冇錯

難唔難係相對既
個種語言接近自己語系, 難度會降低好多

好似中國北方人學廣東話, 比起德國人學廣東話, 會容易好多

香港人學日文, 好快上手, 但歐洲人學日文, 生字又唔識, 漢字又難, 學三年都未必精通

有個英國朋友話, 西班牙文超級容易學, 係世界上最容易既學既語言, 但香港人肯定唔會咁諗

波蘭文 同捷克文 好接近
因為有7個格
德文都係4個格

試吓唔好再話廣東話難，因為咁樣會令外國人卻步唔學

淨計歐洲 最難係冰島文

以前識得個俄羅斯人, 佢話唔駛學波蘭文, 都聽得明一兩成, 文法又相似, 所以好容易學喎~

順到就咁睇字都唔知你係扮定真係臺灣人

好似波蘭文、白俄文同烏克蘭文幾乎相通
反而俄文係喺斯拉夫語言入面最易類既，因為有好多非斯拉夫既字
俄文本身滲咗好多英文同德文入去，所以我哋學俄文應該比學其他斯拉夫語言容易，好多字唔識講就9up個英文出嚟都有一半機會講中

異類*

點解咁有心學

冇錯
嗰啲乜世界最難語言都係歐美人定岀嚟 佢地睇慣26隻英文 梗係唔會慣好一舊舊好似方塊酥嘅中文字 就算叫佢地評 都係俄文梵文日文韓文中文阿拉伯文最難 因為佢地根本就唔熟

加油

廣東話好多發音係台語都有
不語台灣好似越黎越多人唔識台語

男友係香港人
唔學廣東話點同佢屋企人同埋朋友溝通呢

俾錢學廣東話
有d咩誘因驅使你學廣東話？

所以唔好再用咩粵語難嚟打J，太井底

完全覺得你係local喎..btw多謝你尊重我地嘅語言

我明白
依家學咗好多詞語都好似台語
譬如 公司 學校 時間 曱甴 鎖匙
呢啲真係好似

我學咗廣東話之後，台語變得好差..........
之前同grandma用台語傾計，爭啲用廣東話答返佢

男友係香港人

廣東話係唔要你

廣東話既粗口係最博大精深
暫時唔識一個語言可以好似廣東話
粗口可以融入每一句而順暢
當中既氣勢勁過曬其他語言既粗口

好多香港人見到外國人自動講英文
見到大陸人自動講普通話
d人梗係唔使學廣東話

無人用呀

30堂有咁既成績都幾勁呀
所以幾時都話想學咩語言就搵個當地異性拍拖 一定包學得快

芬蘭文好似有16個case

好撚正
絲打畀心機 你打嘅嘢都非常地道完全睇唔出唔係香港人

打字簡單多啲
講嘢就柒咗
男友成日話我唔標準 有口音

你啲廣東話自然過有語癌嘅香港人好多
例如我

識粗口係基本

聽過有人話俄文都係公認難學

廣東話對比上黎 唔算難

咁都有得打飛機
民族自豪感？

白白浪費做咗咁多年人

我都覺得外國人學識廣東話好勁
基本上好似讀寫唔同語言咁

唔撚得？ 你係中國人？
利申：香港人

慶祝520都被人鬧
咁你同中共禁耶撚節有咩分別

我先要多謝你哋唔會因為我係臺灣人而同我講返國語
用廣東話答返我，對我嚟講係一種肯定

加油 上得多連登自然就熟㗎喇

唔阻你慶祝埋光棍節喇ching

講多啲就得㗎喇 btw你好犀利

點解唔叫你男朋友教你

台灣人冇得罪你掛話哂都好支持我哋

點解覺得中文難？文法上咁簡單，只不過係書寫同發音有困難。

水啦

你要繼續加油呀
有咩唔明就隨便問

多謝晒
雖然我廣東話老師都係臺灣人

你肯打識用「哋」、「嚟」呢啲正字
已經好過好多香港人啦
真係好勁 就咁睇字完全係本地人level

其實我唔係幾滿意GOOGLE TRANSLATE無CANTON
但係無都無辦法
完全係因為粵字已經失傳
連我地呢班講緊廣東話嘅人都唔識
真希望有D有錢人可以ENDORSE下D學者修正番D粵字粵語
起碼正正經經整番本粵字字典詞典先啦

廣東話係最難搞笑咩

啱啱先有人開post話唔好打飛機廣東話好難學 轉個頭就成地精
人地想學都比你屌走
唔明打飛機嚟做咩

咁你依家係喺香港定喺台灣生活?

真係最難?
我諗應該係難, 不過唔知係咪最難
冇學過其他語言唔知

防疫用品
屌 笑左出聲

好似Swahili先係最難

寫應該真係好撚難
講就唔知

我好似有啲強迫症噉
有時覺得正字好似繁體字

臺灣

難度係取決於你咩語系
冇得咁比 唔通波蘭人學俄文易過學英文，又話學俄文易過英文啦喎
btw 以印歐語系母語嚟講，俄文肯定易學過漢藏語系嗰堆，加埋俄文有一大堆西歐引入既字，又比其他斯拉夫語言易咗啲
基本上學到去A2，學咗啲基本字之後，如果有啲深啲既字唔識，可以用英文字用俄文方法讀出嚟，撞啱既機會唔細，撞唔啱都有好可能人哋會聽得明

你咁努力學佢仲想點…

上面個台妹睇你打字真係以為你係香港人
好撚勁
有時我同台灣人文字上交流佢地都唔明我打乜

你地點認識

可能係我成日話要做香港人

打機

真係唔記得自己係點學
好想返去睇吓bb嘅時候係點樣學

Btw唔好吓吓都將‘廣東話好難學’擺喺嘴邊
要推廣出去，咁先會越嚟越多人學

根據D人講話廣東話形容詞十分豐富
除左呢樣之外 廣東話會根據唔同年代出現唔同新字新詞
但同樣地少用出現唔多既字詞
呢樣我都唔知係話佢好定唔好
另外都有人講係話 講讀寫轉換繁體同口語
係呢方面都差唔多學緊2種語言

多謝晒
其實如果冇專登學廣東話
真係會唔明你哋講緊啲咩，好多字完全睇唔明

中文堂（普教中前）冇教一個統一標準粵拼同埋永遠側重係所謂嘅標準中文，而又成日俾老師捉口語化etc真係...

淨係講同寫咁大分別已經覺得好難

我覺得廣東話同台語有d似
你識唔識台語？

我識台語
我上面有舉例
廣東話好多發音好似台語
學咗廣東話之後我台語變得好差
同屋企人傾計爭啲用返廣東話

唔好成日吹廣東話好難得唔得

一個語言難唔難學，係睇本身以咩為母語，對嬰兒，所有語言難易度係一樣。

愈接近自己母語嘅語言，愈易學。英文母語者學西班牙文會覺得易，中文母語者學日文都會快上手。難唔難學係好相對嘅事，冇話邊個語言最難，只有對某啲母語者嚟講相對難。

曼德拉絕對正確論

想同大家分享呢位日本YouTuber 既片。佢係以學習不同語言為主打既YouTuber。

適逢最近學緊廣東話，佢分享左一個喺廣東話人（主要係香港）之間有趣既現象 - 好多native speaker會話廣東話太難，建議呢啲外地人用番英文，或者學普通話就算。

佢慨嘆呢種風氣/ 習慣其實係好discourage呢啲對廣東話本身有興趣既人，並且係令人好易卻步，真係走左去學普通話就算。

我聽完其實覺得佢講得好啱 。的確我哋由細到大可能耳濡目染，都會習慣同人講廣東話好難。無論係因為自豪定集慣，我哋都應該開始改一改口，因為呢種做法相當於我哋親手慢慢將廣東話送入墳墓。反而，我哋好應該更積極去推廣,指導學緊廣東話嘅外地人。希望大家都一齊努力

圍爐打飛機做乜鳩

俄語？

加油
好愛台灣

有料

你打d字通順流暢到呢

台語都好撚難，好想學好

你唔係唔鍾意香港咩?

其實我覺得台語更加冇系統
冇系統最難學
我識台語
有咩唔明可以問我

香港人最難話言都識講 好聰明

語言冇難度之分

打乜飛機呀有人學都偷笑啦⋯⋯⋯
事實係根本係極唔入流既語言⋯

英文易學難精
中文係難學易精

其實唔係唔鍾意
係冇乜興趣
同佢一齊之後我都幾鍾意香港啲嘢食
好想返香港食

如果有學外語經驗嘅人可能會發覺自己嘅語言嘅元素都冇咩特別，但每種語言都係發現美嘅一種方法

L1係acquisition not learning

我覺得你打字基本上同香港人冇分別 幾勁

知唔知520係普通話內地流傳落嚟
以後留意翻

正想講
好多資料同新聞得中文，傳唔到開去，搞到外國人都一知半解咁
呢個問題外國左翼尤其嚴重

屌你老母睇開post嘅樓豬就知戇鳩真係唔係扮 呢啲都有得打飛機

台灣手足

唔講完全唔知 講咗都覺得好驚訝 好難以置信

唔好睇連登學 你學連登仔咁講野 出街會被人打
網路上同現實講既方式會唔同
廣東話的語氣表達方式已經有好多種
用錯左好易俾人誤會
尤其是連登仔打字方式好串
你要學點樣客氣咁講+寫廣東話

鍾意食香港啲咩嘢食?

睇你打字同香港人無分別 加油比心機學廣東話

我平時講嘢唔會用粗口唔使擔心
我學廣東話係搵正式老師學嘅
兩個老師，一位係臺灣人另一位係香港人

我好似講多左 原來你有出面搵老師 咁ok啦 應該唔大問題

你講真既話就加油

多謝你肯學我地嘅語言 加油呀

咪撚再用呢個黎打飛機
搞到自己母語傳播更加難

好勁加油喔

最鍾意去茶餐廳好掛住西多士
臺灣嘅港式餐廳都唔係真正香港口味都有啲怪怪哋

極同意。好無謂。

其實咩語言難學同嗰個人嘅L1有好大關係.......

其實廣東話輔音母音唔算難學 最難只係九聲 文法同英文都好似 其實稱唔上好難學🙈

我覺得你係真心講啲咁戇鳩既嘢，係咪我真心咗

唔覺得難有咩好自豪

我愛臺灣姐姐

呢個真

中文都唔難精啦
古文都玩死你

點樣練好啲台語聽力
雖然香港地應該冇乜幾可會講台語
不過有時睇台灣節目，啲人間唔中講台語，但冇字幕唔知佢講乜，好想學識聽先

兒登真係兒登
吹到粵語係世一難學

現代國語冇咗入聲，不但念詩詞時，表現力大減，表達唔到頓挫抑鬱的感覺，更有一個重大的影響，就係以國語音譯英語名字時，很多時都要用到兩個中文字，先可以譯到一個英語音節，十分累贅冗長。

英語和粵語都有入聲和合口音，現代國語卻完全沒有。英語音節不少是p、t、k、b、d、g、m字尾，粵語大致可以找到相近似的單字音譯，現代國語卻完全不能。例如，Robert粵語譯作"羅拔"，國語卻要譯"羅伯特"；Arnold粵語譯作"阿諾"，國語卻要譯"阿諾德"。

由於粵語有入聲和合口音，粵語人學講英語，甚至會比國語人有優勢。很多時國語人講英語，遇到入聲和合口音的英語音節時，係明顯講得冇粵語人咁自然。

英語人學粵語，講入聲字同合口音，係完全冇難度，只難在聲調，因為英語本身冇咁多調。國語人學粵語，調的問題不大（雖然國語只有四調，粵語則有六調），只難在入聲字同合口音（如：入實驗室撳緊急掣），但只要有學講英語的相關經驗，也不難克服。

但話說回頭，口音道地與否，都係次要問題，實際唔影響溝通。

加啲粗口真啲

難撚到仆街會似啲

台語好難嘅地方就係冇文字冇系統

其實有台語文字
但係好似都係專寫文章嘅作家或者研究台語嘅學者先會用嘅
我哋一般臺灣人嘅台語都係屋企人由細講到大
自然識㗎
所以我可能只做得到幫手你翻譯

真心問 聽台語歌學唔學到台語

無知一問，東歐啲國家俄語係咪通用？其次就係克羅地亞等等嘅斯拉夫語？

係咪好似台語係古中文？

好同意！！！！
上次老師教急口令
我都練習得ok但係「入實驗室撳緊急掣」呢句我永遠講唔好

仲有發音，「女 水 旅 兩」呢啲對我哋嚟講好難發音

我常常唔知撚同柒點入到句子裡面

真
打飛機係對廣東話推廣無幫助
一有機會就同d唔識講既人 交流
先係個體最有效方法
當然唔介意出樣
可以拍片

但係有時字幕唔係好貼近台語嘅意思
如果想學，真係建議搵臺灣人學
臺灣人先知道地道嘅解釋法
就譬如之前好多人話「母湯」
你哋知唔知係咩意思？

個個語言都有古文啦

都唔一定，以前香港電影業同音樂界輝煌時，大把東南亞既人識講廣東話

阿拉伯鬼畫符仲難啦 打少陣飛機

學到 我聽台語歌都學咗唔少
不過我原本識閩東話 可能有著數啲

我冇學過我唔知
但係之前睇一個節目裡面討論
有個波蘭女仔佢國語講得好好 完全冇口音同埋講國語好順好快
佢話因為波蘭文太難
好多波蘭人仲唔識自己語言
佢話佢知道「兩根稻草」點用波蘭文講出嚟
但係佢唔知「一百根稻草」嘅波蘭文點講
佢有話過波蘭文好似捷克文

亞洲人公認難應該係冰島語
歐洲人公認難係中文梵文
冇話世界公認.... 其實好多北方大陸人都識俄文

完全睇唔出

學廣東話嘅外國人話唔好成日強調廣東話難

求其攝入兩個字中間都有七八成時間係啱

推呢個，真心要對外宣揚本土文化，一定唔可以成日話廣東話難，咁會令好多想學既外國人卻步。

岩啊 女仔斯文啲好

想知係點學啲老師係會點教？
好好奇

請停止打飛機
好撚尷尬

+1 學緊法文 好慶幸自己唔使學中文

唔好亂攝呀大佬
食撚完未 同 食完撚未
已經差好遠

我哋要為識廣東話而自豪

妳用字仲正字過我地可以教翻呢度唔少人轉頭

睇黎妳幾有語言天份? 仲有無學其他語言?

食撚完撚未
未撚食撚完撚

屌你三小

兩個老師教法好大唔同
臺灣老師因為佢係臺灣人所以完全明白我哋有咩發音好難發出嚟
佢真係好識教發音
「佢 女 兩 水 旅」呢啲字嘅發音都好似
佢好重視口嘅嘴型
如果嘴型同埋發音位置正確噉就可以發出正確嘅音

結果香港老師反而唔識教發音
佢淨係一直repeat呢個字

修蛋幾咧

根本就冇所謂最難學既語言，難唔難都係睇同自己個母語語系差異大唔大，所以識中文既人學日韓文會比鬼佬易，日韓文比中文影響得深，其實人類好厲害，係BB時期係乜語言都學得識，對人類而言根本冇最難語言。

我學過少啲日文、西班牙文
但係依家都唔記得
淨係記得日文50音、西班牙文嘅發音啫

你哋唔好亂我呀你哋哋粗口真係博大精深

屌你三小是殺小啊？

想問吓你而家上連登 啲post睇得明幾多成？ 有冇9成

你仲識唔識其他正常啲

唔夠膽話9成但係應該都有8成
我仲有好多港式英文唔識
但係基本嘅句子都睇得明

睇統神學咗幾句 五碳吉某

直頭要話俾人知學廣東話有咩好處

原來係噉

我會講係廣東話易學難精囉
一字多義 同一個字唔同聲調已經有唔同意思
仲要唔似外國有個固定文法去學

btw絲打你有無學粵拼

識個日本人好有心學廣東話
日日都會寄錄音俾我
但我好忙成日hea佢

我自學少啲
因為老師唔希望我依賴拼音
佢話廣東話就係要「講出嚟」

但係學粵拼唔係對學廣東話有利咩
正如學台語同客家話，識拼音已經係事半功倍

噉，你哋香港人有冇學粵拼？
而且我發現粵拼唔係好正確
就睇「嚟」依個字
粵拼係lai4但係人哋發音都係lei4

上多啲連登加油

完全睇唔出你係台灣人文法用得非常之好。

但係我查粵典，話「嚟」有兩種讀音，「lai4」同「lei4」喎

噉你睇吓例句
上面寫：咩嚟［lai4］㗎
但係人哋都話：咩嚟［lei4］㗎

我講唔出解咩，但我睇過唔少實況主用過，所以大概都知道點用

其實現實生活係兩種都有人用

我係在港日本人

其實「母湯」直翻係「不要、不行這樣」
但係完全冇翻譯到台語嘅語氣
呢個真正係「哎呀！千萬不要這樣呀！！！！」嘅語氣

同米芝蓮鬼佬評選啲亞洲野幾多粒星一樣
根本垃圾

同閩南話有咩分別

擺係verb後面一定冇錯

母湯要睇返光頭哥哥條片先知個意境

不過佢已經過左身

噉邊個先係正確？
如果我一開始學廣東話係粵拼，噉我一定會癲咗
仲有一個字
「瞓」
人哋發音係「fen3」呢個音好似「分」
但係粵拼係「fan3」

語言上其實好複雜
臺灣人嘈過好多次
好難講得明
但係大部分都係相同嘅，都可以溝通

咁我估閩南話同台語分別一定大過普通話同國語

兩個都正確
你上面例句都係兩個都可以用

語言不嬲隨時代改變
冇絕對對錯

咁所以「母湯」嚴格啲來講唔算係台語？

其實閩南話包含好多種方言，有泉州話、漳州話、廈門話同埋台灣閩南話（簡稱台語）。台語比起大陸閩南話嘅分別就係台語比較多日語借詞。

BTW，潮州話都算係閩南話嘅一種。

唔係台語 「母湯」係光頭哥哥開live自綁個陣係咁講母湯(唔好咁)而出
算係網絡文化用語 好似係咁

法文先係

長知識了 感謝

原來係我錯 兩者都有關係

但係我話「嚟lai4」會俾人話講錯
「瞓fan3」呢個字俾男友糾正成晚
我話「瞓fan3覺」佢都話完全唔標準
隔日我問老師
香港老師教我「瞓fen3覺」
夜晚話畀男友，佢都好驚訝點解我無啦啦發音啱

絲打你好似搞錯粵拼嘅韻母，
'a', 'aa','e'係三個唔同嘅音，
舉例，「范」嘅發音係「faan6」，
「分」嘅發音係「fan1」，
「啡」嘅發音係「fe1」

吓
母湯就係台語呀！只係用國語寫出嚟
正確嘅台語文字應該話「毋通」

我諗最難都係因為繁體字
發音真係唔難
學新語言最辛苦背單字
叫個英文人背繁體字真係諗一諗都驚
我地識都係因為用耐左死背到

台語淨係文白異讀同濁音都可以玩死初學者

唔緊 知錯能改 大家都長知識

原來係咁 感謝絲打

push

唔好意思上面我話「fen3」接近「分」係我諗成國語發音
粵典上面有發音但係都同人哋實際講出嚟嘅音唔同
所以我老師就冇特別教粵拼

艾里

我有問過台灣朋友有無書學，好多都話得台灣既拼音/同人講就識
發音都好難可以交換contact？

書面 同口語 又唔同玩法 又中英夾雜

其他國家多數都係一個通

香港論好多野都係世上最最難最複雜

好呀！留低你tg
我要瞓覺先，攰爆

我反而想去台灣食生果
仲有夜市
而家淨係可以睇youtube

老一輩嚟講係，後生通常都唔會識講
而且等於你去香港講支那話咁，香港人九成識講，但好多人唔鍾意講
利申識俄文但係唔會選擇喺波蘭用俄文，可能用德文反而仲好啲

“所以我做到嘅可能只係幫你翻譯”
“所以我可能只係可以幫你翻譯”
幫你改一改最後一句

極有可能係好似俄文咁，1,21,31,41...之後名詞係一個form, 2-4,22-24,32-34,...之後係另一個form, 5-20, 25-30, 35-40,...又係另一個form
全部要變格, 有啲名詞變格可能唔太規則又少用, 唔知晒唔奇

有fen呢個音架咩
利申唔識拼音

我廿幾歲local中文都好差點算

廣東話係難，但唔會係全世界最難lol

最難又點？
英文就係因為易學先多人用

樓主 係正體字 唔係繁體字
啲字本身就係咁，冇話繁複咗，所以要叫正體字

我已經因為今日520屌左條女成日(出口果種)

香港人甚少用 臺 呢個字啦
通常都係 台

曼德拉效應

520你老母

點解廣東話係全球最難語言

你又識上連登嘅

正解

學到廣東話但學唔到英文係咪好矛盾

真 啲吾系甘牙真係睇到眼花
btw好佩服絲打你呀多謝你願意花時間花心機落粵語度

又講難

聽講好多台灣人學得幾好

一開始學可以唔使理789聲

反而有好多香港人都唔會打正字

「噉」呢個字我真係冇乜點見，通常啲人都係直接用「咁」嚟代替埋「噉」

睇得出你真係做咗好多功課

菲律賓文呢？

台灣人點整連登ac

我就寧願母語係英文或者西班牙文

拉丁文先難
根本上好多西歐語言都係由拉丁文演變出黎

七早八早公三小
我學緊台語

母語係俄文或德文或西班牙文 都有用
到時英文就好易學上手

係正體字，不是繁體字

港台友好

又黎鬥慘鬥難大賽啊？

真

So true

英文好撚難囉

我國語唔好，喺香港講國語又俾人望住晒，有次台灣朋友打黎想傾偈，我用廣東話講 佢用國語講，大家都聽得明 溝通到

其實有幾個post都係咁講
轉過頭就出個打飛機post仲要咁多正評

我地教你屌柒晒全部支那人

正體中文呀
乜撚野繁體

我教你廣東話 你教我台語 可以tg me 認真教

嘅腰

仲要加埋我地d agger, 盲腸，渠頭，打J，jed
辛苦你了

又唔係既
後生仔講野就係咁
教科書學 講出黎會好怪
例如睇過一本 教問候語 「你好，食左飯未？」
而家仲邊有人咁講野

Fuck you vs 屌你老母個臭化閪
贏哂

冇錯
所以要睇下咩post
有d post d連登仔會無啦啦屌柒人

Lm

推呢個，畀咗負皮樓主

井底之蛙

香港外匯收入靠過河濕腳
一定係我哋就人語言

學術討論姐大佬

以前舊屎沖走左啦
唔好語近年近代都冇野輸出到

我愛臺灣加油

依啲嘢有咩好慶幸
即係得你去學人，人地唔會學你

主要係令土共難以滲透，上次搵個廣東妹扮"天使"做訪問比香港人一下踢爆。 你訪問講咁多嘢，一個字錯已經知你唔係。

想知點解廣東話母語就好易學到國語

你岩

人名例子個度你舉呢2個
其實係大陸習慣尾音一定要譯出黎
唔關你講個堆野事
阿諾粵音同普通話咁近似
符合你講既野既例子應該係碧咸

其實唔係，近嘅溫州話仲難，遠嘅波蘭話出咗名難

正體字

不過，用臺先啱喎

加油啦

又見到你啦
我同女朋友睇緊尋秦記學廣東話

又來打飛機啦 連登仔

粵語口語好易
普通溝通唔會有分長輩平輩後輩既敬語謙語
學過日文就知 依樣野難到仆街
又唔洗分時態
動詞+左/完就係過去式
動詞+緊就係進行式
準備/去+動詞就係將來式

又唔似歐洲d語言咁有性、格之分 又要因應單數、眾數而有變化

外國唔洗學寫漢字 淨係用拼音學
雖然應該冇英文咁簡易（其實我都懷疑係因為本身容易 定係因為世界各地都接觸到英文 所以學起上黎得心應手）
根本上同越南文 泰文一樣
冇話特別有難度

話廣東話全球最難固然誇張
話廣東話好難學我都唔知係自誇緊定自貶緊

超多人會講左撲街
一睇/聽就知

大把語言難過廣東話/粵語

點解你有連登ac？

中文好講意境 好虛 點會易精

嘩真係好勁喎

拉

粗口可以入埋其他唔關事嘅句子先癲
eg. 對唔撚住 sor9ry 睇撚住呀
其他語言根本無得比

上多啲連登 一年乜都掂

真
大學嗰陣有同學係啱啱嚟香港 一句廣東話都講唔到
畢業時已經好流利
有心學其實唔難

我哋要推廣廣東話同繁體字!

Push

仆街都用到咁順暢仲想點

好似hindu先最難

其實唔難

同香港濕凍係全世界最凍一樣

你睇左台灣youtuber 咩巨葯（唔記得點寫😂）條片

推廣廣東話 做大個餅
等香港電影去到更遠

究竟廣東話成個語言系統
有冇人有詳細解說

我見到嗰個我知道佢係湖北新移民真係嚇撚死我，佢自己唔講真係冇人知佢唔係土生土長 我覺得佢可能仲準過我，我講嘢都有啲懶音

最難原因係由鬼佬作評價
鬼佬自細喺拉丁語系長大
漢字喺鬼佬眼中係完全陌生鬼劃符方塊
同埋會覺得英文法文德文西班牙文意大利文全部都好撚易掌握

作爲母語多數都唔會學拼音/文法
香港人大部分都唔識粵拼
有幾多個人記得中文文法：主謂賓定X補？
姐係D英美鬼佬學英文 都唔需要刻意 學拼音/文法

英文易
你咪撚信佢啦咁
Mandarin同廣東話其實文法上都有好多分別

宜家00後的廣東話 坦白講只係得個殼

我學好左喇 屌你樓豬
利申 臺灣人呀

英文先難

好多仲研究緊
歡迎加入語言學

英文係好難㗎
太多irregularities

樓主寫廣東話最難就預咗要比人屌了

其實如果你識台語學廣東話會好易
感覺台語同廣東話有啲似

搭嘴一問
除咗廣東話仲有無咩語言係會分唔該同多謝？

打傳說見到好多台灣人連廣東話都唔知係咩

山 （san, soan）
一 (it, jit)

呢個post就係討論緊最難語言
但又唔比人提出其他？

廣東話就算鳩數啦

母語係英文，可以接觸哂全球的知識，廣東話圍內自J 就得

另外，日文俄文都難過廣東話啦

仆街啦你 鬧人
仆街啦你（笑） 講笑
仆街啦你（唔耐煩樣）唔想理你

求其講都有3個意思

咁即係唔關中唔中文事

其實冇一種語言係會話特別易精
要長時間去浸去理解先有機會精到
始終個意境好重要

但我唔覺得學其他語言易佐

What ? 鬧人
What ? （笑） 講笑
What ?（唔耐煩樣）唔想理你

英文都得啦

最難唔係北歐五國嘅語言？佢哋人口唔多，又冇乜人屎忽痕去學，所以據聞當地人好熱衷學其他語言，否則同世界上其他人交流唔到

其實無論咩語言都好 唔止廣東話
每一句配唔同表情語氣都唔同意思
最簡單英文Fuck you都可以鬧人/笑住講/唔耐煩

想問去到台灣 一個外國人講台語會唔會好奇怪
見到啲阿嬸敢去講 "攏總偌濟錢" 見到後生會唔會好kam

法文先難喎

完全同意
難學有咩好

個問題係根本唔係難
只係自覺難
起碼成個東南亞既人學廣東話都好易

賓妹來香港半年都講得好流利，根本係香港人自 J

識泰國人 40幾歲先黎泰國
住左一年 冇上過任何堂
字正腔圓 除左有D文法同詞語講錯之外 (雞蛋講錯做蛋雞)
溝通完全冇問題

又識越南人 係河內學左一年就黎香港
唔講以為佢係廣東人 有鄉音

菲傭印傭果D 我見好多都講得好好

睇有冇心/有冇需要學

鬼佬可以來香港20年都唔識
賓妹可以來香港2年講得好流利

越南話個語音系統仲複雜過廣東話好多

睇到樓豬個打飛機標題仲以為去左支那微博

越南有d音好難發
例如姓氏 阮
屌發緊都發唔到音

入實驗室撳緊急制
讀成點

聲母
đ t
ph v

韻母
ang anh ăng

仲有好多好難分

有冇心/有冇需要學
就係睇香港人點睇自己既母語
下下同外國人講 好難 唔洗學
咁我係外國人 我黎搵食既姐 我未必想花心機學
所以要鼓勵外國人學廣東話 將香港文化推廣開去

求貼身教絲打純粹學術性

巴打學緊?
之前有個PO講台灣政府有個網有齊東南亞語言既教材 有玩過 幾正
我覺得香港需要多D東南亞語言人才
將來要發展自己既工業體系都要同東南亞國家打好關係

有幾份linguistics paper 講過 廣東話同愛斯基摩話係全球最難學嘅語言，其中一個特點係發音要準好難，因為一開始分辨唔到音差，而發音要用嘅肌肉其他語言唔Common, 導致要準確發音好難。而其中要廣東話做母語嘅人當中，有不少人都係發音唔準確，所謂嘅懶音。其實廣東話係最難學嘅語言唔洗再質疑

一蚊一隻雞
一蚊一隻龜
問你雞貴定龜貴

番去練讀一百次

可能研究結果顯示係最難學
但其實唔需要強調依樣野
對推廣語言冇乜幫助

香港人啊，你哋試下學多幾國語言先至同人講廣東話好難啦

其實我覺得學廣東話都唔係太難 但係好難發音準確同埋講到好似土生土長嘅香港人一樣 要完全冇口音

好多鬼佬就算識講廣東話 但係一聽就已經知道唔係native speaker

一唔係可能，而係事實
二就係要認清事實，先有進步改善空間，要明點解難學先可以做根源明白初學者嘅難處，先幫到佢地
三廣東話係難，但都係一個gimmick, selling point, internalise disadvantage become advantage, 好多人學中文一係要通商一係中意中華文化，明確分析有咩廣東話＋正體中文對學鴠中華文化有咩好處先有動力推佢地學。好多鬼佬開youtube介紹佢地點解想學同移民台灣嘅前後，可以參考

識得有台灣人流利廣東話

廣東話唔算難，唔少鬼佬、印度人都識講。

雖然我都好自豪
但廣東話/繁體字都因為咁而好難普及
英文之所以全球通用就係因為易上手易學
希望廣東話/繁體字唔會絕跡甚至可以令人有興趣學

你點判斷廣東話係全球最難
根本嗰個語言同你母語差得遠你就覺得難㗎啦
同埋咁難學咪變相少啲人識 有咩咁自豪

廣東話係難在根本唔會學到好地道
去書局睇學廣東話嘅書講出嚟會有啲奇怪太文皺皺
地道嘅中英夾雜加俚語加潮語又無咩文法
一句唔該見到啲mk唔啱嘅廣東話拼音又係睇唔明

所以既然難學就更應該諗個方法令外國人更加易學先係

睇多啲連登就ok架喇最地道嘅講法都可以學到

如果咁講既話我地多數用 比錢 多過 使錢

可唔可以另外開個post用廣東話教我地講台語

追蹤咗你

哭啊

梵文？

廣東話由書面語變口語 太多變化啦 唔似英文 日文咁有固定grammar

日本仔同鬼佬用廣東話溝通

【粵語+日文】廣東話好有魅力，點解學嘅人好少？

【全程粵語】日本人和加拿大人討論學廣東話的樂趣

重點:唔好同外國人講廣東話好難

我係香港人啊hi

香港人識廣東話？

鳩吹啦，paper名呢？同「愛斯基摩話有60個講雪嘅字」一樣打j

咁究竟「母湯」係咩意思
絲打學廣東話加油

咁佢講自己台灣人, 緊係唔計呢三個字

你對香港咁有愛 touchwood你男朋友有d咩對你衰嘅 記住放上黎我地會幫你屌死佢

唔關口語大唔大變化事
容許口語大變化本身就係grammar嘅一部分
日文都有㗎，一堆次要嘅資訊理論上次序點排都得，但同廣東話一樣，某啲組合對native嚟講會更自然，呢種感覺亦係grammar一部分

而且香港人講廣東話，好興講完一句先再補充返啲context，聽落就更冇順序

毋通

呢句露底了

絲打唔通係啾啾妹？

母語係英文先自豪

Google scholar 唔識用？未用過？定係唔識英文要人幫？

講啦，係呀，等你嚟大開眼界呀

商家佬呃錢節

多謝晒

嘩 咁複雜

係呀 我粵語老師就係臺灣人

我知呀

老師特登教嘅
噉同咁其實發音唔同連用法亦都唔同
噉gem2 ：發語詞或者「這樣」
咁gem3 ：「程度上」「這麼地」

譬如 噉樣嘅話/咁奇怪、咁大聲

我專登email畀連登站務台

我男友唔係連登仔，港豬一隻

其實通常一隻話某個特點好複雜嘅話
其他特點就會相對簡化返去彌補，因為人腦處理到嘅複雜程度有限
例如成日話芬蘭文15個格，但其實多過一半嘅格嘅作用就=英文preposititon咁，只係換個形式去表達同樣嘅意思

留低你tg

我唔明呢啲字

見到你三次喇

我特登email畀連登站務台

呢個反而會好易混淆
好多字太似
我上面有答咗譬如：公司 學校 時間
音好似好似，但係調唔同

多謝晒，我已經有香港男友同埋搵咗兩個正式廣東話老師喇

以下呢啲我一早練咗幾百次啦

黐線蜘蛛條蜘蛛絲黐住枝樹枝
雞龜骨滾羹
入實驗室扲緊急掣
宜家學緊瑜珈嘅姨媽而家去宜家傢俬買而家啱用嘅宜家傢俬
去街市買魚腸，見到姨丈，放低魚腸，問候姨丈，執翻魚腸，拜拜姨丈
肯德龜同肯德雞去肯德基食肯德基最出名既巴辣香雞
郵差叔叔送信純熟迅速送出
一蚊一斤龜，七蚊一斤雞，你話龜貴定雞貴，佢話龜貴過雞，我話雞貴過龜，咁究竟龜貴過雞定係雞貴過龜？

我廣東話老師就係臺灣人

我識講台語但係唔識教
而且學語言要講出聲唔係只學文字

語氣係「千祈唔好咁做呀大佬！！！！」

有時睇你地台灣人打字會插啲標音落去
次次見到都覺得少咗個共鳴/笑點

我純粹指唔會分唔出，因為用字都係有唔同

係呀
姐係 了解， 瞭解先岩

純粹講用字已經分到係咪台灣人

其實用國語打出嘅台語唔係太正統
我哋通常都係用同音嘅國語文字打出嚟
譬如上面話嘅「母湯」
用國語讀出「母」「湯」個音就係台語發音
但係台語正確寫法係「毋通」
噉所以我覺得都好難教
如果真係有興趣可以搵正式老師
噉如果你只需要翻譯可以留低tg我搵你

u are really on9

Agger姐係agree，因為連登仔英文差，成日打錯字/亂串字，漸漸agger代替左agree。來原差唔多既仲有: old news is so 唔識串，黎自old news is so exciting, 用黎串人貼舊新聞，但都係因為英文差唔識串exciting, 就直接打「唔識串」

盲腸姐係突破盲點>突破盲腸>(簡化)盲腸

渠頭姐係柒頭，以前高登遺留落黎，因為d人用速成打「柒頭」會簡錯字做「渠頭」，漸漸d人直接用渠頭

打J姐係打飛機姐係打手槍，因為英文字J似男人既細佬，通常都會用J黎代表

Jed，同上面差唔多，-ed係英文既過去式，Jed姐係打完飛機了，通常佢地會打: Jed thx！

香港男友就是個好東西我太太都係台灣人

識得個教小朋友畫畫既老師都係台灣人，流利廣東話

笑那死

大家咁話，閩南話都唔弱

屌你老母呢啲咁嘅垃圾po都可以有幾千正皮
香港人真係好撚柒 好撚垃圾

會唔會因為一隻中文字本身包含嘅訊息多
可以容許比較鬆散嘅文法？
例如蝗語，素質果啲呀
畸型還畸型，應該唔會有人估唔到等於質素吧？

有得咁嘅咩

認真想知
反正上連登梗係會有啲唔正常野
層主你已經有啲騎劫咗原post
想嘅話可以開個新post講下台語
黎個廣東話台語交流

agger唔係英文差
係以前利物浦有個丹麥球員真係叫agger
舊登波台玩膠咁用嚟代替agree，玩下玩下就變咗個個都用
同樣例子仲有法國>發覺、吹奏>吹捧呢啲

點解 什麼 嘅台語有時係讀三小，有時又讀啥米

曼德拉應該識聽廣東話
相傳曼德拉聽《光輝歲月》聽到感動落淚

好啦，我唔係波台狗，真係唔知

三小係台語粗口嘅「什麼」
啥米係正常台語嘅「什麼」

多謝晒
其實我哋臺灣人都有「盲腸」一詞

噉你移民臺灣定住喺香港？

唔明呢句咩意思

我想欲學臺語 我感覺臺語較粵語歹做

騎劫係咩意思

我諗吓會唔會俾人串爆喺香港地盤講台語

真心想學就考慮吓搵老師學
因為大部分臺灣人識講唔識教

佢同我都唔會走

補充:在香港

即係 乜可以專登email站務台叫佢幫你開account？
咁嘅意思

email 站務台佢哋就開咗個link畀我註冊
用臺灣嘅大學電郵

騎劫大概係講話呢個post原本係講廣東話係最難嘅語言，但入到來啲人討論點學台語多過討論廣東話，咁樣就係騎劫

串爆應該就唔會，不過都可能有少數會我估
因為依家香港人對台灣好感度都幾高，加上係連登表明係台灣人多數都冇乜見有人踩
我地可以學下台語同時，你又可以識多啲更地道嘅廣東話

哦咁又唔洗 都係問句

同中文騎劫飛機、船隻一樣
騎劫一個post，表示留言者嘅說話，令後續討論離開咗樓主想講嘅主題，就好似啲交通工具被騎劫後，會不依原定路線航行咁

整多啲神秘石板之類寫啲歷史
變相日後香港人真係滅絕左會有考古學家搵到我地足跡

其實諗返英文就易明
one尾一group
two, three, four尾一group
剩返嘅一group